_3\. 其他城市的情况 公爵。Tribuni. Comites. 罗马公爵及其边界。罗马的图西亚。坎帕尼亚 萨比纳。翁布里亚_。

在本章的最后，我们将了解其他隶属于教皇的城市的组织情况，尤其是罗马杜卡特的扩张情况。无论在小城镇还是大城市，市民的核心组织都是民兵。古代的教区宪法已经消失；最高司法、行政和军事当局由教皇确认或任命。在占主导地位的军事组织中，城市和城堡的 Befehlshaber 指挥官最好拥有原本表示军队等级的头衔，如 Duces、Tribuni，有时还有 Comites。但称谓各有不同；一般的 Actores 也用于教皇政府官员，甚至法兰克伯爵也被称为 Actores。他们还包括真正的法官，哈德良在给查尔斯的信中明确表示，他的前任曾派遣长老菲利普斯（Philippus）和公爵尤斯塔奇乌斯（Eustachius）到拉文纳担任法官，"为所有遭受暴力的人伸张正义"。这种由司铎和普通人分管军团的做法表明，后者只负责军事事务，但公爵也被赋予了司法权。人们认为，公爵是大城市的权力机构，而护民官和委员会则是小城市的权力机构，但这并不总能得到证实。在希腊人和伦巴第人的统治下，公爵是大城市的 Befehlshaber；八世纪时，我们在威尼斯和那不勒斯仍然可以看到公爵的身影。在八世纪的威尼斯和那不勒斯，在费尔莫、奥西莫、安科纳和费拉拉，更不用说斯波莱托和贝内文托，我们仍然可以找到他们的身影。这些公爵同时也是整个城市地区的长官，因此他们被称为 "公爵"（maiores），有别于没有如此广泛权力的 "公爵"（minores）。因为公爵头衔并不比执政官头衔少见，尤其是在八世纪之后。仅仅因为这个原因，并不是所有拥有这个头衔的人都能被委以管理一个城市的重任。总的来说，只有较大的城市才有公爵的假设是有道理的，因为在八世纪，我们找不到在农村有公爵的人。在八世纪，我们找不到任何一个被描述为罗马乡村城市公爵的人。托托可能是尼皮的公爵，但并不确定；他杀死了反抗他篡位的格雷戈里乌斯公爵，我们只知道他住在拉丁姆。毫无疑问，他以坎帕尼亚公爵的头衔为教会管理着整个坎帕尼亚；因为在拜占庭公爵制消亡后，现在的教皇行省肯定发生了新的组织；教皇也向坎帕尼亚农村派遣公爵，就像他后来向萨比纳派遣公爵一样。在罗马，公爵被多次提及，但他们中没有人被认为是一个城市的统帅，我们也不知道他以前是否当过统帅，只有一个人例外，那就是尤斯塔奇乌斯（Eustachius）。他们既可能是将军，也可能是宫廷官员和法官，被用于各种政治事务。他们的头衔与 "Gloriosus "这一称谓有关，很容易被教皇收买，或作为一种荣誉给予或继承，而且与执政官的头衔一样，在八世纪时也许已经在家族中世袭了。与执政官的头衔一样，这个头衔也许在八世纪就已经在家族中世袭了。在罗马人的虚荣心所装饰的各种头衔中，这个头衔一直是最令人垂涎的，今天依然如此；斯波莱托和贝内文托的王公贵族以及威尼斯和那不勒斯的首脑们都曾拥有过这样的头衔，拥有这样的头衔是一种荣耀。

在乡村城镇，人们多次提到拥有_Magnificus_头衔的护民官。因此，我们在阿拉特里和阿纳尼发现了他们；但即使是他们，也不一定能区分出他们是担任城市团长还是民兵领袖，或者是以其他身份担任这一头衔。没有护民官被教皇用作使者或专员，因为手头有更重要的任务。在城市里，他们仍以军人的身份出现，但在七世纪，他们有时会被派往拉文纳，作为军队的代表与神职人员一起将教皇的选举文件带给主教。

最后，Comites 也存在同样的不确定性。因为只有一个人被任命为城镇的长官，即多米尼克斯（Dominicus），哈德良于 775 年任命他为加贝鲁姆小镇的长官。由此可以得出结论，其他要塞的管理也委托给了这些拥有民事和军事权力的 Comites。有时，他们会作为庄园主或财产承租人被提及，他们可能是罗马民兵的军官。

在本研究的最后，我们将对罗马或当时仍被称为 "罗马公国 "的土地面积进行地理概述。我们之所以将其保留到现在，是因为无法指出杜卡特斯形成的具体年代，还因为其边界不断变化，直到八世纪中叶以后，才可以确认一个相当明确的领土范围。只有到了八世纪中叶以后，才可以确定相当明确的领土范围。这块土地后来在虔诚的路易的赠与契约中被称为 Ducatus，但到了八世纪中叶，我们看到教皇们已经将其命名为_Respublica Romana_或_Romanorum_，因此它被视为西方帝国的领土。

今天，罗马领土仍被台伯河分为两半，右边是图西亚，左边是坎帕尼亚。这里和那里一样，都以大海为基地，大致从马尔塔河口到阿斯图拉河对岸的西尔塞角。在东北侧，第三组向内陆延伸，包括翁布里亚和萨比纳的部分地区。因此，总的边界是海、托斯卡纳的其他地区（包括_ducalis_和_regalis_）、贝内文托公国和斯波莱托。

罗马的托斯卡纳包括的区域可划分如下：从波图斯所在的台伯河右支流到马尔塔河口的海边；从这里开始，边界线可以向上延伸，经过托尔法、布莱达、维泰博到波利马提乌姆（博马佐），直到与台伯河汇合，台伯河从这里以弧形流向大海，再次自然地将托斯卡纳封闭起来。弗拉米尼亚道（Via Flaminia）、卡西亚道（Cassia）和克劳迪亚道（Claudia）向北穿过托斯卡纳，从亚尼库鲁斯（Janiculus）起，奥里利亚道（Aurelia）继续沿海而行。这些古罗马道路的名称在当时经常可以找到，但有时不叫克劳迪亚，而叫克洛迪亚。克劳迪娅路继续经由卡瑞亚（Galeria）和弗罗-克洛迪奥（Foro Clodio），然后与艾米利亚-罗马涅路合并。弗拉米尼亚路当时似乎还叫坎帕纳路。托斯卡纳的城镇如下： Portus、Centumcellae、Caere（今天的 Cervetri）、Neopyrgi、Cornietum、Tarquinii、Manturianum、Bleda、Vetralla、Orchianum、Polimartium、Oriolum（_vetus Forum Claudii_）、Bracenum、Nepete、Sutrium；台伯河右岸有 Horta、Castellum Gallesii（Fescennia）、Faleria、Aquaviva、Vegentum（废墟）、Silva Candida。维泰博是伦巴第托斯卡纳的边境城镇，佩鲁西亚形成了自己的杜卡特。公元八世纪 森图姆塞莱（Centumcellae）成为港口，尼普（Nepe）成为乡村小镇。几乎所有这些地方都是主教辖区。

台伯河将托斯卡纳与坎帕尼亚分隔开来，坎帕尼亚在古代通常指从罗马到卢卡尼亚的西拉瑞斯河之间的所有土地，卡普亚是坎帕尼亚的首府。不过，从狭义上讲，罗马的坎帕尼亚最远延伸到里里斯河和西尔塞岬角。这片土地就是拉丁姆，但自君士坦丁大帝之后，坎帕尼亚这个名字就被用在了这里，这在《教皇书》中经常可以找到。伏尔斯山和阿尔班山将这片土地划分为两个较大的群落；北部的群落被拉比卡纳大道（Via Labicana）穿过，这条主干道在康比图姆附近的第 40 个里程碑处与拉蒂纳大道汇合，拉蒂纳的名字也由此而来。第二条主干道阿皮亚大道（Appia）贯穿了与海接壤的南部地区，它也是另一个遗产地的名称由来。较小的罗马道路，如 Ostiensis 和 Ardeatina，也在继续延伸。在坎帕尼亚南部地区，也就是今天的滨海马萨，许多古城在八世纪时已经消失或荒废。奥斯提亚、劳伦图姆（今托雷帕特诺）、拉维尼姆（普拉提卡）、阿尔迪亚、阿弗罗迪西姆、安提乌姆（499、501 和 502 年的罗马大公会议仍提及该城的主教），此后直到八世纪该城才再次出现。之后直到八世纪才再次出现。阿斯图拉在这一时期也没有出现，但继续存在。除了奥斯提亚，这些地方都没有主教。

杜卡特的边界在泰拉奇纳之前，因为这座坎帕尼亚城市和卡耶塔一样，一直属于西西里的贵族领地。但罗马人在这一侧的边界非常不确定；我们只能从传统概念中推测，根据普罗科皮乌斯已经将实际的罗马坎帕尼亚扩展到了泰拉奇纳，公爵领地也扩展到了这么远。令人吃惊的是，无论是虔诚的路易还是奥托后来的文凭都没有提到今天滨海马萨的任何地方，而只是提到沃尔西山脉和亚平宁山脉之间的北部群落是坎帕尼亚，而且既没有提到主教城市阿尔巴诺，也没有提到韦莱特里，更没有提到科里和特雷斯塔贝里内。然而，尽管这些城市经常出现在格里高利以来的主教区历史中，我们却从未听到过以政治术语提及它们。贝内文托公爵、斯波莱托公爵或西西里的帕特里西乌斯将其统治范围扩展到阿尔巴诺，而在圣像崇拜之争的骚乱期间，他们与罗马之间没有发生冲突，这怎么能让人相信呢？但我们已经听说过在泰拉奇纳以及向北在索拉、阿尔塞和边境上的其他城镇发生过此类冲突。今天的滨海马萨在那几个世纪里缺乏历史，这可以用城镇的渺小和衰败，以及从韦莱特里到泰拉奇纳的海岸和蓬廷沼泽地的荒凉来解释，而阿皮亚大道作为军事道路也已无法使用。另一方面，拉丁陆地因其众多的城市和强大的山区人口而在任何时候都显得更加突出；它被称为坎帕尼亚。它一直延伸到里里斯（Liris），也就是今天教皇国边界的塞普拉诺（Ceprano），包括普拉内斯特（Praeneste）、阿纳尼亚（Anagnia）、阿拉特里姆（Alatrium）、维罗拉（Verola）、西格尼亚（Signia）、帕特里库姆（Patricum）、费伦蒂努姆（Ferentinum）和弗鲁西诺（Frusino）等仍然相当大的主教城镇。在里里斯河之外，杜卡特似乎一直延伸到一个叫霍雷亚（Horrea）的不知名地方。我们已经提到了七世纪时的边境城镇 Arpinum、Arx、Sora 和 Aquinum，它们被伦巴第公爵 Benevents 占领，并被哈德良宣称拥有。因此，无法确定这一侧的边界。

由于罗马坎帕尼亚以阿尼奥河为界向北延伸，因此该河和台伯河以外的土地就是萨比纳和翁布里亚。萨比尼亚地区的西边是台伯河，南边是阿尼奥河，北边是纳尔河和维利努斯河，东边是阿布鲁提姆-乌尔特里乌斯河。因此，它与罗马的图西亚接壤，被台伯河隔开；与拉丁姆或坎帕尼亚接壤，被阿尼奥河隔开；与翁布里亚接壤，纳尔河构成了边界。然而，斯波莱托公爵拥有萨比纳最大的一部分，他的领地从萨拉里亚门之前的阿利亚河（第 14 个里程碑）经罗通多山（埃雷图姆）、法尔法和古库雷斯一直延伸到雷阿提。以下著名的萨宾城镇属于罗马杜卡特：菲德纳伊（Fidenae）、诺门图姆（Nomentum）、加比伊（Gabii）、阿斯佩里亚（Asperia）、奥克里科鲁姆（Ocricolum）和纳尼亚（Narnia）。由于伦巴第公爵屡次发动军事行动，一些萨宾城镇甚至在罗马附近都已消失或成为废墟。Eretum、Crustmeria、Fidenae、Gabii、Ficulea、Antemnae 逐渐消失。就连努马和安库斯-马歇斯的父城库雷斯（Cures）也在伦巴第时期消亡了，它曾给予罗马人奎里特人（Quirites）的称号，现在仅存于一个名为 "Correse "的小村庄中。只有诺门图姆作为一个主教区一直保留到十世纪。纳尔河在纳尔尼形成了边界；过了纳尔河就是翁布里亚，阿梅里亚和托迪（Todi）镇就坐落在那里，但正如我们所看到的，在政治上，这两个镇被算作罗马都西亚的一部分。三条主干道仍以其古老的名称穿过萨宾地貌：提布尔提纳河，从第 20 个里程碑开始被称为瓦莱里亚河，并沿着阿尼奥河一直延伸到阿尔巴；诺门塔纳河，最后是萨拉拉河，后者在诺门图姆之后流入萨拉拉河。
